<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<DIAGRAMA ID="1" TIPO="tpConceitual" UniversalUnicID="E5B2-6-C94-58-D543-74-29">
<InfoDiagrama ID="1">
<Versao Valor="3.2.0"/>
<Autores/>
<Observacao/>
<Width Valor="4096"/>
<Height Valor="4096"/>
<Alinhamento_v Valor="50"/>
<Alinhamento_h Valor="60"/>
<Zoom Valor="100"/>
<Fonte Estilo="1" Nome="Arial" Tamanho="12"/>
<Localizacao Left="0" Top="0"/>
<Realce Valor="false"/>
</InfoDiagrama>
<Texto ID="2">
<Bounds Height="189" Left="0" Top="0" Width="546"/>
<DisablePainted Valor="false"/>
<Texto>Locadora de vídeos. Uma pequena locadora de vídeos possui ao redor de 2.000 fitas de
vídeo, cujo empréstimo deve ser controlado. Cada fita possui um número. Para cada filme,
é necessário saber seu título e sua categoria (comédia, drama, aventura, ...). Cada filme
recebe um identificador próprio. Para cada fita é controlado que filme ela contém. Para cada
filme há pelo menos uma fita, e cada fita contém somente um filme. Alguns poucos filmes
necessitam duas fitas. Os clientes podem desejar encontrar os filmes estrelados pelo seu
ator predileto. Por isso, é necessário manter a informação dos atores que estrelam em cada
filme. Nem todo filme possui estrelas.
Para cada ator os clientes às vezes desejam saber o nome real, bem como a data de
nascimento. A locadora possui muitos clientes cadastrados. Somente clientes cadastrados
podem alugar fitas. Para cada cliente é necessário saber seu nome e sobrenome, telefone e
endereço. Além disso, cada cliente recebe um número de associado. Finalmente, desejamos 
saber que fitas cada cliente tem emprestadas. Um cliente pode ter várias fitas em um instante
no tempo. São mantidos registros históricos de aluguéis.
</Texto>
<Observacao/>
<Fonte Estilo="1" Nome="Arial" Tamanho="12"/>
<Ancorado Valor="false"/>
<Titulo>Observação_1</Titulo>
<PaintTitulo Valor="false"/>
<Alinhamento Valor="0"/>
<CentrarVertical Valor="false"/>
<Tipo Valor="1"/>
<BackColor Valor="255,255,255,255"/>
<Sombra Valor="true"/>
<CorSombra Valor="51,51,51,255"/>
<Gradiente Valor="false"/>
<GradienteStartColor Valor="0,0,0,255"/>
<GradienteEndColor Valor="204,204,204,255"/>
<GradientePinteDetalhe Valor="true"/>
<GradienteCorDetalhe Valor="102,102,102,255"/>
<GDirecao Valor="0"/>
<Alfa Valor="80"/>
<Autosize Valor="false"/>
<MovimentacaoManual Valor="true"/>
</Texto>
</DIAGRAMA>
