<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<DIAGRAMA ID="1" TIPO="tpConceitual" UniversalUnicID="3059-CB-AA1A-C8-B1BF-1D-19">
<InfoDiagrama ID="1">
<Versao Valor="3.2.0"/>
<Autores/>
<Observacao/>
<Width Valor="4096"/>
<Height Valor="4096"/>
<Alinhamento_v Valor="50"/>
<Alinhamento_h Valor="60"/>
<Zoom Valor="100"/>
<Fonte Estilo="1" Nome="Arial" Tamanho="12"/>
<Localizacao Left="0" Top="0"/>
<Realce Valor="false"/>
</InfoDiagrama>
<Texto ID="2">
<Bounds Height="297" Left="0" Top="0" Width="619"/>
<DisablePainted Valor="false"/>
<Texto>Sistema de reserva de passagens aéreas. O objetivo do trabalho é projetar um sistema
de reservas para uma companhia de aviação. O sistema contará com um banco de dados
central, que será acessado por aplicações clientes, rodando tanto dentro da própria
companhia, quanto fora dela. A transação central do sistema é a reserva. Uma reserva é
identificada por um código gerado pelo sistema em computador. A reserva é feita para um
único passageiro, do qual se conhece apenas o nome. A reserva compreende um conjunto
de trechos de voos, que acontecerão em determinada data/hora. Para cada trecho, a reserva
é feita em uma classe (econômica, executiva etc.). Um voo é identificado por um código e
possui uma origem e um destino. Por exemplo, o voo 595 sai de Porto Alegre com destino
a São Paulo. Um voo é composto de vários trechos, correspondendo às escalas
intermediárias do voo. Por exemplo, o voo 595 é composto de dois trechos, um de Porto
Alegre a Londrina, o outro de Londrina a São Paulo. Cabe salientar que há cidades que são
servidas por vários aeroportos. Por isso, é importante informar ao passageiro que faz a
reserva, qual é o aeroporto no qual o voo passa. Às vezes os clientes, ao fazer a reserva
querem saber qual é o tipo de aeronave que será utilizada em determinado trecho de voo.
Alguns poucos voos, principalmente internacionais, têm troca de aeronave em determinadas
escalas. Nem todos voos operam em todos dias de semana. Inclusive, certos voos têm
pequenas mudanças de horário em certos dias da semana. Cada reserva possui um prazo
de validade. Caso os bilhetes não tenham sido emitidos, até esgotar-se o prazo da reserva,
ela é cancelada. Reservas podem ser prorrogadas. Como o check-in de todos os voos está
informatizado, a companhia possibilita a reserva de assento para o passageiro. Reservas de
assento podem ser feitas com até três meses de antecedência. </Texto>
<Observacao/>
<Fonte Estilo="1" Nome="Arial" Tamanho="12"/>
<Ancorado Valor="false"/>
<Titulo>Observação_1</Titulo>
<PaintTitulo Valor="false"/>
<Alinhamento Valor="0"/>
<CentrarVertical Valor="false"/>
<Tipo Valor="1"/>
<BackColor Valor="255,255,255,255"/>
<Sombra Valor="true"/>
<CorSombra Valor="51,51,51,255"/>
<Gradiente Valor="false"/>
<GradienteStartColor Valor="0,0,0,255"/>
<GradienteEndColor Valor="204,204,204,255"/>
<GradientePinteDetalhe Valor="true"/>
<GradienteCorDetalhe Valor="102,102,102,255"/>
<GDirecao Valor="0"/>
<Alfa Valor="80"/>
<Autosize Valor="false"/>
<MovimentacaoManual Valor="true"/>
</Texto>
</DIAGRAMA>
