<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<DIAGRAMA ID="1" TIPO="tpConceitual" UniversalUnicID="2423-FB-278B-8-58AE-9E-E7">
<InfoDiagrama ID="1">
<Versao Valor="3.2.0"/>
<Autores/>
<Observacao/>
<Width Valor="4096"/>
<Height Valor="4096"/>
<Alinhamento_v Valor="50"/>
<Alinhamento_h Valor="60"/>
<Zoom Valor="100"/>
<Fonte Estilo="1" Nome="Arial" Tamanho="12"/>
<Localizacao Left="0" Top="0"/>
<Realce Valor="false"/>
</InfoDiagrama>
<Texto ID="2">
<Bounds Height="467" Left="1" Top="0" Width="625"/>
<DisablePainted Valor="false"/>
<Texto>Sistema para locadora de veículos: O objetivo deste estudo de caso é construir um
modelo ER para o BD de uma empresa de locação de veículos. A empresa em questão aluga
automóveis, camionetas de passageiros e camionetas de carga. Ela atende a dois mercados,
o das pessoas físicas e o das pessoas jurídicas. Para acelerar o atendimento, é importante
conhecer os dados de clientes que já tenham usado a locadora no passado. Para cada
pessoa física é necessário conhecer seu nome, sexo, data de nascimento, endereço e CIC. Já
para as pessoas jurídicas é necessário conhecer seu nome, CGC, inscrição estadual e
endereço. Os clientes são identificados por um código interno a locadora.
A empresa tem uma grande rede de filiais, espalhada pelo sul do país. Em um momento no
tempo, um veículo encontra-se sob responsabilidade de uma filial. Entretanto, como veículos
podem ser alugados para viagens em um sentido somente, eles podem mudar de filial. Um
veículo é identificado pela sua placa. Além disso, é necessário conhecer o número dos
chassis, o número do motor, o tipo de veículo e a cor de cada veículo. O sistema em
computador deverá registrar: a) os veículos disponíveis em determinada filial na data
corrente, b) as reservas para veículos em uma filial, com previsão de que veículos estarão 
disponíveis em uma data futura, c) os veículos presentemente alugados pela filial, o ponto
de entrega (caso seja diferente do de locação) e data de entrega prevista. Os veículos são
classificados por uma tabela de tipos. Por exemplo, P3 corresponde a automóveis pequenos,
de quatro portas e com ar-condicionado (Uno, Palio etc.) e G4 a grandes automóveis de luxo
(Ômega ou similar). As reservas não são feitas para uma marca ou modelo de veículo, mas
para um tipo de veículo. Para tipos de automóveis, os clientes desejam saber o tamanho,
classificado em pequeno, médio e grande, o número de passageiros, o número de portas,
bem como se possui os seguintes acessórios: ar-condicionado, rádio, toca-fitas, CD, direção
hidráulica e câmbio automático. Para tipos de camionetas de passageiros, as informações
são as mesmas que para automóveis. Já para tipos de camionetas de carga, as informações
acima não são relevantes. Neste caso, os clientes desejam saber a capacidade de carga da
camioneta. Para cada tipo de veículo, há um determinado número de horas necessário para
limpeza e revisão de entrega, entre uma reserva e outra. Além disso, o sistema deve
programar as revisões dos veículos, impedindo que sejam reservados quando há revisões
pendentes. Esta programação é feita com base em um conjunto de parâmetros que são a
quilometragem atual do veículo, a quilometragem média diária de um veículo do tipo, bem
como em uma tabela de revisões do tipo de veículo. A seguradora que segura os veículos,
exige que, para cada veículo alugado, seja mantida a identificação do motorista, o número
de sua habilitação e data de vencimento dela. A habilitação não pode vencer dentro do
prazo da locação.
</Texto>
<Observacao/>
<Fonte Estilo="1" Nome="Arial" Tamanho="12"/>
<Ancorado Valor="false"/>
<Titulo>Observação_1</Titulo>
<PaintTitulo Valor="false"/>
<Alinhamento Valor="1"/>
<CentrarVertical Valor="false"/>
<Tipo Valor="1"/>
<BackColor Valor="255,255,255,255"/>
<Sombra Valor="true"/>
<CorSombra Valor="51,51,51,255"/>
<Gradiente Valor="false"/>
<GradienteStartColor Valor="0,0,0,255"/>
<GradienteEndColor Valor="204,204,204,255"/>
<GradientePinteDetalhe Valor="true"/>
<GradienteCorDetalhe Valor="102,102,102,255"/>
<GDirecao Valor="0"/>
<Alfa Valor="80"/>
<Autosize Valor="false"/>
<MovimentacaoManual Valor="true"/>
</Texto>
</DIAGRAMA>
