<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<DIAGRAMA ID="1" TIPO="tpConceitual" UniversalUnicID="4C51-E9-6AAB-2E-391-FC-6A">
<InfoDiagrama ID="1">
<Versao Valor="3.2.0"/>
<Autores/>
<Observacao/>
<Width Valor="4096"/>
<Height Valor="4096"/>
<Alinhamento_v Valor="50"/>
<Alinhamento_h Valor="60"/>
<Zoom Valor="100"/>
<Fonte Estilo="1" Nome="Arial" Tamanho="12"/>
<Localizacao Left="24" Top="0"/>
<Realce Valor="false"/>
</InfoDiagrama>
<Texto ID="2">
<Bounds Height="719" Left="4" Top="9" Width="551"/>
<DisablePainted Valor="false"/>
<Texto>Sistema de almoxarifado: O almoxarifado pertence a um grupo de empresas do ramo
industrial e serve para estocar peças destinadas às várias empresas do grupo. Cada empresa
do grupo é considerada um cliente do almoxarifado. O almoxarifado está organizado em
corredores. Cada corredor possui vários receptáculos para peças (um receptáculo é uma
bacia retangular de material plástico). Os receptáculos são todos do mesmo tamanho. Os
corredores são numerados e os receptáculos são numerados por corredor. Por exemplo, o
receptáculo 2-10 é o décimo receptáculo do segundo corredor.
Em uma das extremidades do almoxarifado encontra-se o setor de recepção de peças. Lá
chegam as peças entregues pelos fornecedores. Quando ocorre a chegada de peças, a
primeira atividade é registrar na ordem de compra a chegada das peças. Uma cópia de toda
ordem de compra é sempre enviada ao setor de recepção. Assim, neste setor sempre se
sabe quais as peças que estão por ser entregues. As ordens de compra são geradas no
setor de compras e apenas repassadas ao almoxarifado.
Uma entrega corresponde sempre a uma ordem de compra. Entretanto, são admitidas
entregas parciais, isto é, entregas que não completam a ordem de compra. Em uma entrega
podem ser entregues diferentes quantidades de diferentes peças. As peças recebidas são
colocadas sobre um estrado. Este estrado é então levado para o almoxarifado por uma
empilhadeira e as peças são distribuídas nos receptáculos. Um estrado pode conter
diferentes peças. Para cada peça, procura-se um receptáculo que já contenha unidades da
peça em questão e que ainda tenha espaço para a carga chegada. Caso não haja um
receptáculo nestas condições, procura-se um receptáculo vazio.
A saída do almoxarifado se dá em relação aos pedidos dos clientes. Um pedido pode solicitar
vários tipos de peças. Todas peças que atendem um pedido são juntadas, embaladas e
colocadas em uma rampa de carga (numerada) onde encosta o caminhão do cliente. Não há
pedidos pendentes, isto é, os clientes sempre pedem quantidades de peças que há em
estoque. O objetivo do sistema é o de aumentar o lucro do almoxarifado, ajudando sua
equipe a guardar e recuperar itens mais rapidamente e a conhecer as quantidades estocadas.
O almoxarifado é de grande porte e constantemente há várias empilhadeiras circulando por
ele tanto para estocar entregas quando para buscar peças referentes a um pedido. Outros
detalhes do sistema são fornecidos a seguir. O almoxarifado somente atende empresas. É
necessário manter um cadastro de clientes com CGC, nome, endereço e telefone de contato.
Para cada peça é necessário conhecer seu UPC (“Universal Product Code”), descrição e
número interno à organização. Para cada entrega, o setor de recepção monta uma lista de
distribuição, que instrui o operador sobre que peças, em quantidade ele deve estocar em
que receptáculos. Para cada pedido, o setor de saída monta uma lista de busca, que instrui
o operador sobre que peças, em quantidade ele deve buscar em que receptáculos. Em
termos de processos, é necessário que o sistema processe o seguinte:
1. Dê as ordens de distribuição de peças chegadas para cada chegada.
2. Dê as ordens para busca para cada pedido.
3. Mantenha a quantidade estocada de cada item e de cada receptáculo.
4. Informe que peças em que quantidade devem ser estocadas ou buscadas em que
receptáculos.
Em termos específicos de transações devem ser consideradas:
1. Transações de chegada
a. Registro da chegada de produtos
b. Instruções para estocagem (em que estrado, em que receptáculos)
c. Confirmação da estocagem em um receptáculo
2. Transações de saída de produtos
a. Registro de um pedido
b. Geração da lista de busca
c. Confirmação da busca
3. Consolidação de receptáculos (juntar as peças de mesmo tipo de dois receptáculos
diferentes)
Em sua primeira versão o sistema ainda não fará controle de empilhadeiras ou estrados
disponíveis e em uso.</Texto>
<Observacao/>
<Fonte Estilo="1" Nome="Arial" Tamanho="12"/>
<Ancorado Valor="false"/>
<Titulo>Observação_1</Titulo>
<PaintTitulo Valor="false"/>
<Alinhamento Valor="1"/>
<CentrarVertical Valor="false"/>
<Tipo Valor="0"/>
<BackColor Valor="255,255,255,255"/>
<Sombra Valor="true"/>
<CorSombra Valor="51,51,51,255"/>
<Gradiente Valor="false"/>
<GradienteStartColor Valor="0,0,0,255"/>
<GradienteEndColor Valor="204,204,204,255"/>
<GradientePinteDetalhe Valor="true"/>
<GradienteCorDetalhe Valor="102,102,102,255"/>
<GDirecao Valor="0"/>
<Alfa Valor="80"/>
<Autosize Valor="false"/>
<MovimentacaoManual Valor="false"/>
</Texto>
</DIAGRAMA>
